開車太快會光頭？胡力威師傅：因外國人打針練大隻

電影
【狂野時速8】開車太快會光頭？胡力威師傅：因外國人打針練大隻
撰文： 佘漢姬 發佈日期： 2017-04-14 19:09 最後更新日期： 2017-04-14 21:41
標籤：
狂野時速8
Vin Diesel雲迪素
Dwayne Johnson
Charlize Theron
Jason Statham
《狂野時速8》（Fast & Furious 8）成為今年香港開畫票房冠軍，錢多車多靚女多，不多的只是眾男角的頭毛，主演雲迪素（Vin Diesel）、「巨石」狄維莊遜（Dwayne Johnson）以及積遜史特咸（Jason Statham）全屬於光頭一族，難道是開快車的錯？有英國調查報告指過半數當地男性情願放棄香車美人都想要返濃密頭髮，速度定激情，各位男士點揀？
這張網民改圖隨着電影上映瘋狂被轉發，開快車真的會變光頭？（網上圖片）
開快車會否脫髮就未知，但有髮變無髮原來可以關健身事，你看《狂野時速》內個個大隻佬都冇頭髮就知。這個世界是等價交換的，你有一身靚肌肉，就要以秀髮作代價。根據英國《每日郵報》引述植髮專家Thomy Kouremada-Zioga醫生報道，鍾情健身的男士通常會飲用高蛋白飲品以加強肌肉生長，這些飲品含有生長激素例如肌酸（Creatine）或者DHEA，此類生長激素有能令肌肉快速增長，但同時激發睪丸素（Testosterone）分泌，從而釋出一種叫二氫睪固酮（DHT）的化學物質進入血液系統。DHT會使毛囊萎縮，導致脫髮光頭。不過專家亦強調飲高蛋白飲品不等於一定會甩頭髮：「要搞清楚中間的因果關係，這些飲品影響的是本身有脫髮症或者傾向的人，加速脫髮過程。」
有頭髮，邊個想做癩痢？但光頭「巨星」好似更有型，比起以前有頭髮的時候……（網上圖片）
而在健身室選擇甚麼運動都會對你的毛髮產生不同的效果：「有趣的是，做帶氧運動會減少體內DHT，但大量做舉重會增加睪丸素分泌，加大脫髮危機。」醫生建議健身愛好者如果要保養好頭髮，最好注意不要過分着重舉重，多做點帶氧體操。飲食也要多加留意，若過度操練又沒好好補充足夠營養，頭髮一樣會掉光。

另一個簡單一點、少點醫學專用名詞的原因，或者是《狂野時速》系列不時有爆炸場面，飛車飛到連自己架車都爆，次次都大難不死，主角們頭頂毛囊睇怕早被燒傷。光頭，有幾出奇？
一身肌肉的「巨石」狄維莊遜頭頂十分光滑。（《狂野時速8》劇照）
就健身與脫髮的關係，《香港01》訪問到香港健身界一代宗師胡力威師傅。胡師傅表示兩者「絕對有關係」：「外國人好流行用藥物健身，會刺激到荷爾蒙分泌，為拍戲為短時間見到效果，他們一定會打針，摔角界那些例如The Rock十之八九有打類固醇、胰島素之類來操大隻。凡事要適量，你食一碗飯沒有事，食十碗就會胃痛。好多人練得太過份，舉太重，都會激發荷爾蒙，導致甩頭髮。」胡師傅以深蹲訓練說明：「外國人，甚至有些香港人，做深蹲動作舉起人體兩到三倍重量，男性荷爾蒙會一下子飆高，有機會因此脫髮。」他又指在藥物影響下人能夠舉更重的重量，兩者一起刺激荷爾蒙，變成惡性循環。「我經常拍片叫人不要用藥，但香港百幾蚊就買到藥，好多人都試，所以你在街上會見到好多好大隻的人，但不一定是好事。」

說到影響外型，胡師傅說亂打男性荷爾蒙來健身，往往得不償失：「健身本身有助形象，外表會變好。那些打荷爾蒙的人，是周期性地注射，一直用藥會死人，到停藥的時候，由於之前一直被外來荷爾蒙壓抑，自身的荷爾蒙未來得及回來，體內的女性荷爾蒙就會上升，結果出現皮膚變差、乳腺增生的情況。」

胡師傅都好似係光頭？#

埼玉

力量嘅代價